% !TEX encoding = UTF-8
% !TEX TS-program = pdflatex
% !TEX root = ../tesi.tex

%**************************************************************
% Ringraziamenti
%**************************************************************
\cleardoublepage
\phantomsection
\pdfbookmark{Ringraziamenti}{ringraziamenti}

\begin{flushright}{
	\slshape    
	``Una grande illuminazione nasce da un grande dubbio.''} \\ 
	\medskip
    --- Proverbio Zen
\end{flushright}


\bigskip

\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Ringraziamenti}

\noindent \textit{Voglio esprimere la mia gratitudine al Prof. \myProf, relatore della mia tesi, per la disponibilità, l'aiuto e il sostegno fornitomi durante il periodo di stage e nella stesura di questo documento. Un grazie sincero anche per l'attenzione che riserva ai suoi studenti, fornendo le videolezioni del corso di Programmazione}\\
\bigskip

\noindent \textit{Un particolare ringraziamento al Prof. Tullio Vardanega, per aver dato uno scossone positivo al mio percorso accademico, insegnandomi a fissare i miei obiettivi e a pianificare adeguate strategie nel perseguirli.}\\
\bigskip

\noindent \textit{Desidero ringraziare con affetto i miei genitori e la mia famiglia per il sostegno, il grande aiuto e per averci sempre creduto, anche quando io stesso ne dubitavo.}\\
\bigskip

\noindent \textit{Un ringraziamento speciale va ai miei nonni e a mia zia Dirce, per avermi insegnato a non mollare mai e ad andare sempre avanti, anche quando sembra tutto sia perduto.}\\
\bigskip

\noindent \textit{Ho desiderio di ringraziare poi i miei compagni universitari, in particolar modo i ragazzi (e le ragazze) del Visions Team per aver reso quest'ultimo anno il migliore. Un grazie doppio ai miei amici Ettore, Thomas, Elisa, Marco, Paolo e Beatrice.}\\
\bigskip

\noindent \textit{Infine, ma non meno importanti, un ringraziamento ai colleghi di \myCompany\, specialmente al mio tutor aziendale \myTutor\ per la pazienza e la disponibilità nei miei confronti e per avermi fatto crescere professionalmente; grazie ad Andrei per avermi accompagnato alla scoperta del fantastico mondo dei container e un grazie sentito a Stefano, Daniele e Giulia per tutti i bei momenti trascorsi assieme.}\\
\bigskip

\noindent\textit{\myLocation, \myTime}
\hfill \myName

\endgroup

