% !TEX encoding = UTF-8
% !TEX TS-program = pdflatex
% !TEX root = ../tesi.tex

%**************************************************************
\pagestyle{IHA-fancy-style}
\chapter{Conclusioni}
\label{cap:conclusioni}
%**************************************************************

\intro{In questo capitolo vengono tratte le considerazioni finali circa le conoscenze acquisite e gli sviluppi futuri del progetto, riportando inoltre una valutazione personale del periodo di stage in rapporto al percorso di studi. Vengono inoltre specificati gli obiettivi raggiunti e i rischi presentatisi.}

%**************************************************************
\section{Raggiungimento degli obiettivi}
\label{sec:obiettivi-raggiunti}
%**************************************************************

Gli obiettivi esposti in \hyperref[sec:ob]{sezione 2.3} e riassunti in \hyperref[tab:obiettivi-iniziali]{tabella 2.1} non anno subito grosse variazioni rispetto quanto inizialmente preventivato. L'obiettivo \textit{O05} relativo allo studio delle modalità di comunicazione tra \gls{master} e \gls{slave}, all'inizio del progetto non era presente e con la sua introduzione si è dovuto ridimensionare l'obiettivo facoltativo \textit{F01} sullo sviluppo d'un \gls{plugin} base. Tale obiettivo facoltativo è stato parzialmente raggiunto anche se non soddisfa pienamente le aspettative aziendali. Non è stato raggiunto l'obiettivo desiderabile \textit{D02} relativo alla stesura di una relazione sui confronti prestazionali tra la piattaforma containerizzata e non, in quanto difficilmente analizzabile in sole otto settimane di stage. Le prestazioni del sistema dipendono da molti parametri (quali ad esempio i limiti imposti ai \gls{container} e le risorse a disposizione dell'\gls{host}). 

Sono stati raggiunti tutti gli obiettivi obbligatori e la quasi totalità di quelli desiderabili. In \hyperref[tab:obiettivi-ginali]{tabella 7.1} vengono riassunti gli obiettivi, riportando per ciascuno lo stato di avanzamento, il quale può essere:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Raggiunto}. Se l'obiettivo soddisfa pienamente le aspettative aziendali;
    \item \textbf{Parzialmente Raggiunto}. Se l'obiettivo è stato raggiunto ma non è pienamente conforme alle attese;
    \item \textbf{Non Raggiunto}. Se l'obiettivo non ha prodotto i risultati sperati.
\end{itemize}

\input{./tabelle/obiettiviFinali.tex}


%**************************************************************
\section{Resoconto dell'analisi dei rischi}
%**************************************************************

%**************************************************************
\section{Possibili Sviluppi futuri}
%**************************************************************

%**************************************************************
\section{Valutazione personale}
%**************************************************************

%**************************************************************
\section{Conoscenze acquisite}
%**************************************************************